HDD唔知係咪死左

岩岩用電腦load D file開始有問題
就咁開張圖都好耐禁乜都無反應咁
之後禁實power制強制熄機再開
開左幾次都連load底板個位都過唔到係咁有loading既圓圈轉 (MSI底板)
我試過入BIOS係入到但就見detect小左隻HDD

之後比多D耐性就load到話入唔到window有損壞(類似)
咁我就諗住插隻win10 usd睇下用repair得唔得
呢次就咁load得反window
亦都見佢load反唔見左果隻HDD
但係我用左Bitlocker就開唔到
咁用HDDScan見有隻個SMART有D問題，想問下可以點搞
係咪一定要拎去整 但呢隻HDD已經無保 有冇好地方？

有冇backup bitlocker recovery key
冇就咩都唔使搞了 有冇死都唔再關你事

有 可以點搞